<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Программирование | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Программирование</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Программирование</title>
      <link>https://example.com/category/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>7 простых советов для программиста, которые сберегут его зрение</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Самое банальное, но не бесполезное — давайте глазам отдыхать
Это прописано даже в трудовом кодексе РФ. Там есть зависимость длительности отдыха от характера работы за компьютером. Программистам рекомендуется делать 15-минутный перерыв каждые 2 часа работы.
В перерывах полезно делать гимнастику для глаз, но о ней чуть позже. Если не можете выработать привычку вовремя отвлекаться от работы, то обратитесь за помощью к будильнику или специальным приложениям-напоминалкам на ПК/смартфон.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Настройте яркость экрана
Тут довольно простое правило: яркость экрана должна совпадать с яркостью окружения. Иначе глазам будет неприятно перестраиваться под разный уровень яркости. А про работу ночью в неосвещённой комнате лучше забыть вообще.
Вот такие есть варианты для работы ночью:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Не работайте ночью, идите спать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работайте ночью только с включённым светом в комнате.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если освещать всю комнату не вариант, то подарите своему монитору фоновую подсветку. Можно даже просто разместить за монитором лампу. Стильно и для глаз полезно. Если хотите больше красок, то смотрите в сторону Ambilight.
Сейчас каждый монитор или система оснащается специальным ночным режимом, который заменяет все холодные тона на тёплые, из-за чего вашим глазам становится комфортнее смотреть в экран.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Объявляем войну бликам
Если есть блики на экране, значит контрастность картинки снижается, значит вы сильнее вглядываетесь в монитор, от чего ваши глаза сильнее устают.
В некоторых случаях поможет перестановка монитора или просто закрытые шторы. В других случаях не обойдётся без покупки монитора с анти-бликовым покрытием или аналогичного фильтра на экран.
Если блики в основном от внутренних источников света, то позаботьтесь, чтобы свет был рассеянным.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Компьютерные очки
Это не те, которые в дырочку, а которые желтоватые или розоватые. Они, как и ночной режим монитора, блокируют синие тона, поэтому глазам намного комфортней. Также они приглушают блики, за что глаза будут вам благодарны.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Делаем гимнастику для глаз
Для глаз гимнастика важна так же, как и для тела. В наших глазах тоже есть мышцы, которые нужно держать в форме, иначе они начнут слабеть. Упражнений для глаз очень много, мы лишь расскажем о некоторых из них.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Расположение монитора
Если вкратце, то монитор должен быть на 15–20 градусов ниже от центра ваших глаз и располагаться на расстоянии вытянутой руки. Для монитора можно приобрести специальные подставки, а можно обойтись «народным» способом — подложить книги или что-то похожее.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Избавляемся от сухости глаз
За конкретным препаратом лучше сходить к специалисту — окулисту. Но если вкратце, то вам нужны именно увлажняющие капли. Иначе можете случайно взять капли от покраснений глаз, которые наоборот их сушат. Лучше не гадать и просто обратиться к врачу — он подберёт для вас лучшее решение.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
